**3462. – Allium narcissiflorum** Vill. Plante vivace de 20-50 cm, glabre, à souche horizontale émettant des //bulbes oblongs //à tunique brune très fibreuse ; tige raide, cylindrique, feuillée dans le quart inférieur ; feuilles 4-8, linéaires, planes, larges de 2-5 mm, plus courtes que la tige; spathe scarieuse, dépassant les pédicelles ; fleurs rose vif, grandes, en ombelle pauciflore penchée avant la floraison ; pédicelles inégaux, à peine aussi longs que la fleur ; //périanthe //long de 12-15 mm, en //cloche ouverte, à divisions mucronées ; étamines incluses ; style inclus, stigmate trifide.//
Eboulis calcaires des hautes montagnes : Alpes du Dauphiné et de la Provence jusqu'au mont Ventoux. – Italie septentrionale ; indiqué en Croatie. = Juillet-août.